<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>storytelling on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/storytelling/</link>
    <description>Recent content in storytelling on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 22:30:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/storytelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como usar nuvem de palavras?</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/how-to-use-word-clouds/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 22:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/how-to-use-word-clouds/</guid>
      <description>Nuvens de palavras são uma visualização popular para analisar textos, mas é preciso apresentá-las de forma clara para que a mensagem seja compreendida.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nuvens de palavras é uma visualização de dados muito popular para analisar textos, caixas de comentários, avaliações. E não é popular ao acaso, é uma visualização eficiente para mostrar de forma resumida a opinião de um grupo de pessoas, mas nem sempre é apresentada de forma efetiva. Então vou citar aqui alguns pontos para se atentar na hora de apresentar a melhor nuvem de palavras que você pode.</p>
<h2 id="1--retirando-palavras-comuns-e-irrelevantes">1- Retirando palavras comuns e irrelevantes</h2>
<p>Uma das palavras mais comum da língua portuguesa é os artigos a, o, as, os, um, uma, uns e umas. O que não surpreende, dado que são essenciais para a formação de frases, mas apesar de serem fundamentais, quando pensamos em termos de quão explicativos eles são para indicar o tema ou a ideia de uma frase, eles não contribuem em nada. Esses artigos e outras palavras comuns são chamadas de <strong>stopwords</strong> (palavras de parada/palavras vazias).</p>
<p>Então sempre que vamos trabalhar com nuvens de palavras é importante remover essas palavras stopwords para deixar claro do que se trata o seu tema e diminuir a poluição de informação.</p>
<h2 id="2--simplicidade-acima-de-complexidade">2- Simplicidade acima de complexidade</h2>
<p>Quando está trabalhando com apresentações visuais é comum querer fazer algo extravagante que chama a atenção, mas as vezes visualizações complexas podem distrair as pessoas da história que você quer contar e torna difícil de entender a sua mensagem.</p>
<h2 id="3--segmente-seus-dados">3- Segmente seus dados</h2>
<p>Um dos usos mais comuns das nuvem de palavras é em reviews de clientes e avaliações de empresas (como NPS), nesses casos que temos “tipos” diferentes de clientes é esperado que eles comportamentos muito diferentes, um cliente que está satisfeito ou feliz vai ter comentários diferentes de outro que está insatisfeito. Logo se você faz apenas uma nuvem de palavras sem segmentar seus dados pode encontrar uma nuvem de palavras que não significa nada além de “muitas pessoas mencionaram isso”.</p>
<p>Ao segmentar os dados pela nota dos clientes ou pelos detratores e promotores, você consegue identificar o que os clientes que estão felizes com o seu serviço estão dizendo e colocar isso em contraste com o que os que não estão satisfeito e identificar pontos de melhoria.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo Gráficos Melhores</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/choose-the-best-graph/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:01:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/choose-the-best-graph/</guid>
      <description>Escolher o melhor gráfico pode ser uma tarefa difícil, mas não precisa ser.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Aprendendo a fazer melhores visualizações vem com estudo e prática, hoje quero falar sobre fontes que você pode usar para orientá-lo a fazer gráficos melhores e outras visualizações de dados em geral.</p>
<h2 id="from-data-to-viz">From Data to Viz</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://i.imgur.com/416qeWj.png" alt="infográfico mostrando diferentes possibilidades de escolha de um terreno"  />
</p>
<p><a href="https://www.data-to-viz.com/">From Data to Viz</a> traz muitas ferramentas para ajudar a navegar no mundo da visualização de dados. Na guia <code>Explore</code> você se depara com um infográfico interativo que ajuda a escolher um enredo, você pode escolher entre: <code>numérico</code>, <code>categórico</code>, <code>numérico&amp;categórico</code>, <code>mapas</code>, <code>rede</code> e <code>série temporal</code>. Mas ele não mostra apenas gráficos que seriam bons para o seu tipo de dados, mas também uma descrição explicando o gráfico e os erros comuns que as pessoas cometem ao usar esse gráfico específico.</p>
<p>No final de cada ramo do infográfico, há também um link <code>story</code>, onde você pode ler sobre uma implementação desse tipo de plot usando dados reais.</p>
<p>Caso você esteja apenas começando e não conhece muitos termos ou não tem certeza se seus dados contêm <code>muitos</code> ou <code>poucos</code> pontos quando você passa o mouse sobre os nós de opções, você poderá ver uma descrição com uma tabela de exemplo representando o que isso significa.</p>
<p>Ao ir para a guia <code>Caveats</code> você pode ver uma coleção de advertências e pode filtrá-las por:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Improvement:</strong> todas as ressalvas que irão sugerir algum tipo de melhoria nas parcelas.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Misleading:</strong> alguns gráficos podem ser enganosos ao omitir algumas informações, seja o tamanho da amostra ou a diferença proporcional entre duas categorias. Ao ler isso, você poderá identificar práticas ruins que levam à confusão ou manipulação.</p>
</li>
</ul>
<p>Este site também fornece links para galerias <strong>Python</strong> e <strong>R</strong>, onde você pode obter snippets de código para reproduzir esses gráficos.</p>
<p>Se você preferir aprender observando o que não fazer, confira <a href="https://viz.wtf/">WTF Visualizations</a>. Ele mostra visualizações ruins que não fazem sentido ou são de alguma forma enganosas.</p>
<p>Lá você encontrará vários gráficos de pizza que não somam 100%, gráficos de área onde os números não correspondem à área e apenas manipulação direta como no exemplo abaixo.</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://64.media.tumblr.com/d8bcf748d564125312aeba4001b96df5/tumblr_qzg4n3nfJY1sgh0voo1_640.jpg#center"
         alt="um gráfico de rosca mostrando &#39;sim&#39; como maioria enquanto representa 10% e &#39;não&#39; como minoria enquanto representa 90%"/> <figcaption>
            <p>gráfico de pizza de <a href="https://viz.wtf/">WTF Visualizations</a></p>
        </figcaption>
</figure>

]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science Challenge - Churn Rate</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 16:49:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</guid>
      <description>Alura fez um desafio de quatro semanas &amp;ldquo;Data Science Challenge&amp;rdquo; utilizando um banco desbalanceado da taxa de evasão da empresa Alura Voz</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Eu fui desafiada a tomar o papel da nova cientista de dados na Alura Voz. Essa empresa fictícia é do ramo de telecomunicação e precisa reduzir sua taxa de evasão de clientes.</p>
<p>Esse desafio é dividido em quatro semanas. Para a primeira semana o objetivo é tratar o banco de dados proveniente de uma API. Em seguida, precisamos identificar clientes que são mais propensos a deixar a empresa, usando exploração e análise de dados. E então, na terceira semana, nós usamos modelos de <em>machine learning</em> para prever a taxa de evasão da Alura Voz. A última semana é para expor o que fizemos durante o desafio e construir nosso portfolio. Caso esteja interessado em ver o código, ele está disponível no meu <a href="https://github.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science">repositório</a> do GitHub.</p>
<h2 id="primeira-semana">Primeira Semana</h2>
<h3 id="lendo-o-banco-de-dados">Lendo o Banco de Dados</h3>
<p>O banco de dados foi disponibilizado no formato JSON e num primeiro momento aparenta ser um <em>data frame</em> normal.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/main/1%20-%20Data%20Cleaning/table_head.png#center" alt="table head with the first five rows"  />
</p>
<p>Entretanto, como pode ser observado, <code>customer</code>, <code>phone</code>, <code>internet</code>, e <code>account</code> são suas próprias tabelas. Então eu normalizei elas separadamente e depois simplesmente concatenei todas essas tabelas em uma.</p>
<h3 id="dados-faltantes">Dados Faltantes</h3>
<p>A primeira vez que eu procurei por dados faltantes nessa base nenhum foi encontrado, mas a medida que eu explorei os dados eu percebi que havia espaços em branco e vazios não sendo contados como <code>NaN</code>. Então eu corrigi isso e descobri que havia 224 dados faltantes para a variável <code>Churn</code> e 11 para <code>Charges.Total</code>.</p>
<p>Eu decidi desconsiderar os dados faltantes da variável <code>Churn</code>, pois este será nosso objeto de estudo e não há sentido em estudar algo que não existe. No caso dos dados faltantes de <code>Charges.Total</code>, eu imagino que representa um cliente que não pagou nada ainda, pois todos eles possuem 0 meses de contrato, ou seja, eles acabaram de se tornar clientes, então eu simplesmente substitui o valor faltante por 0.</p>
<h3 id="codificação-de-variáveis">Codificação de Variáveis</h3>
<p>A variável <code>SeniorCitizen</code> foi a única que veio com <code>0</code> e <code>1</code> ao invés de <code>Yes</code> e <code>No</code>. Por hora eu irei trocar esses valores por &ldquo;yes&rdquo; e &ldquo;no&rdquo;, pois isto torna a análise mais simples de ser lida.</p>
<p><code>Charges.Monthly</code> e <code>Charges.Total</code> foram renomeadas para perderem o ponto, pois isto atrapalha na hora de lidar com elas no <em>python</em>.</p>
<h2 id="segunda-semana">Segunda Semana</h2>
<h3 id="análise-de-dados">Análise de Dados</h3>
<p>No primeiro gráfico podemos ver o quão desbalanceado nosso banco de dados é. Há mais de 5000 clientes que não deixaram a empresa e um pouco menos de 2000 que deixaram.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/main/2%20-%20Data%20Analysis/churn.jpg#center" alt="bar plot with two bars, the first one is for &amp;rsquo;no&amp;rsquo; and the second is for &amp;lsquo;yes&amp;rsquo;, the first bar is over 5000 count and the second one is around 2000"  />
</p>
<p>Eu experimentei usar técnicas de sobreamostragem (<em>oversampling</em>) para lidar com esse deslanceamento, mas isto fez com que os modelos de aprendizado de máquina tivessem uma performance pior. E subamostragem (<em>undersampling</em>) não é uma opção com um banco de dados desse tamanho, então eu decidi deixar do jeito que está, e quando for hora de separar os dados de treino e teste eu irei estratificar o banco de acordo com a variável <code>Churn</code>.</p>
<p>Eu também gerei 16 gráficos para todas as variáveis discretas, para ver todos os gráficos olhe este <a href="https://github.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/blob/main/2%20-%20Data%20Analysis/data_analysis.ipynb">notebook</a>. O objetivo é ver se havia algum comportamento que fazia alguns cliente mais propensos a deixar a empresa. É claro que todas, exceto por <code>gender</code>, parecem ter algum papel em determinar se um cliente vai ou não deixar a empresa. Mais especificamente forma de pagamento, contratos, <em>backup online</em>, suporte técnico, e serviço de internet.</p>
<p>No gráfico de <code>tenure</code>, eu decidi fazer gráficos de distribuição dos meses de contrato do cliente, um gráfico para os cliente que não evadiram e um para os que evadiram. Podemos ver que clientes que evadiram o fizeram no início do seu tempo na empresa.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/main/2%20-%20Data%20Analysis/tenure.jpg#center" alt="there are two plots side-by-side, in the first one the title is &amp;lsquo;Churn = No&amp;rsquo; the data is along the tenure axis and is in a U shape. the second plot has the title &amp;lsquo;Churn = Yes&amp;rsquo; and starts high and drops fast along the tenure line"  />
</p>
<p>A cobrança mensal média para os cliente que não evadiram é de 61,27 unidades monetária, enquanto que clientes que evadiram pagam 74,44. Isso provavelmente é por conta do tipo de contrato que esses tipo de clintes preferem, mas de qualquer forma é senso comum que preços altos afastam clientes.</p>
<h3 id="o-perfil-de-evasão">O Perfil de Evasão</h3>
<p><img loading="lazy" src="https://64.media.tumblr.com/tumblr_lojvnhHFH91qlh1s6o1_400.gifv#center" alt="person jumping through the window"  />
</p>
<p>Considerando tudo que eu pude observar através de gráficos e medidas, eu fiz um perfil de clientes que são mais propensos a evadir a empresa.</p>
<ul>
<li>
<p>Clientes novos são mais propensos a evadir do que clientes antigos.</p>
</li>
<li>
<p>Clientes com poucos serviços e produtos tendem a deixar a empresa. Se eles não estão presos a um contrato mais longo eles aparentam ser mais propensos a abandonar a empresa.</p>
</li>
<li>
<p>Sobre os meios de pagamentos, cliente que evadem possuem uma preferência <strong>forte</strong> por cheques eletrônicos e usualmente gastam 13,17 unidades monetárias a mais que a média de clientes que não deixaram a empresa.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="terceira-semana">Terceira Semana</h2>
<h3 id="preparando-o-banco-de-dados">Preparando o Banco de Dados</h3>
<p>Damos início fazendo variáveis <em>dummies</em>, de forma que teremos n-1 <em>dummies</em> para n variáveis. Então fazemos uma matriz de correlação para avaliar a correlação das nossas variáveis.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/main/3%20-%20Model%20Selection/corr_matrix.jpg#center" alt="correlation matrix with all the features"  />
</p>
<p>Podemos ver que a variável <code>InternetService_No</code> possui correlações altas com diversas outras variáveis, isso se dá porque as outras variáveis depende do cliente ter ou não acesso a internet. Então irei tirar essas variáveis dependentes do modelo. A mesma coisa ocorre com <code>PhoneService_Yes</code>.</p>
<p><code>tenure</code> e <code>ChargesTotal</code> também possuem uma alta correlação, mas eu testei rodar os modelos sem uma das duas ou ambas e os modelos tiveram uma performance pior e levaram mais tempo para covergirem, então eu decidi manter elas no modelo, e elas são relevantes para o problema.</p>
<p>Após retirar essas variáveis eu termino de preparar o banco de dados com uma normalização das variáveis numéricas, <code>ChargesTotal</code> e <code>tenure</code>.</p>
<h3 id="banco-de-dados-de-teste-e-treino">Banco de Dados de Teste e Treino</h3>
<p>Eu dividi o banco de dados em treino e teste, 20% para teste e o resto para treino. Eu estratifiquei os dados de acordo com a variável <code>Churn</code> e embaralhei os dados antes de separar. A mesma divisão de dados é usada em todos os modelos. Após separar os dados eu decidi fazer uma sobreamostragem (<em>oversampling</em>) dos dados de <strong>teste</strong> usando SMOTE<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, pois os dados são muito desbalanceados. O motivo de eu usar essa técnica apenas nos dados de teste é que eu não quero ter um resultado viesado, se eu sobreamostrar todo o banco de dados isso quer dizer que eu vou testar meu modelo no mesmo dado que eu o treinei, e este não é meu objetivo.</p>
<h3 id="avaliação-dos-modelos">Avaliação dos Modelos</h3>
<p>Eu vou utilizar um classificador <em>dummy</em> para ter uma base para a medida de acurácia, e eu também vou utilizar as métricas: <code>precision</code> (precisão), <code>recall</code> (recordação) and <code>f1 score</code> (medida f1)<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>. Apesar de que o modelo <em>dummy</em> não ter valor para essas métricas eu vou manter ele para comparar a melhora dos modelos.</p>
<h3 id="modelo-base">Modelo Base</h3>
<p>O modelo base foi feito através de um classificador <em>dummy</em>, basicamente ele diz que todos os clientes se comportam da mesma forma. Neste caso o modelo chutou que nenhum cliente iria deixar a empresa. Usando essa abordagem o modelo base obteve uma acurácia de <code>0,73456</code>.</p>
<p>A seguir todos os modelos terão a mesma semente aleatória (<em>random state</em>).</p>
<h3 id="modelo-1---florestas-aleatórias">Modelo 1 - Florestas Aleatórias</h3>
<p>Eu inicio usando uma busca no grid com validação cruzada (<em>grid search with cross-validation</em>) para encontrar os melhores parâmetros dentro de uma seleção de opções utilizando o <code>recall</code> como estratégia para avaliar a performance. O melhor modelo encontrado pela busca foi:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-python" data-lang="python"><span style="display:flex;"><span>RandomForestClassifier(criterion<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#39;entropy&#39;</span>, max_depth<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">5</span>, max_leaf_nodes<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">70</span>, random_state<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">22</span>)
</span></span></code></pre></div><p>Após ajustar o modelo, as medidas de avaliação foram:</p>
<ul>
<li>Medida Accuracy: 0,72534</li>
<li>Medida Precision: 0,48922</li>
<li>Medida Recall: 0,78877</li>
<li>Medida F1: 0,60389</li>
</ul>
<h3 id="modelo-2---classificação-de-vetores-de-suporte-linear">Modelo 2 - Classificação de Vetores de Suporte Linear</h3>
<p>Neste modelo eu usei os parâmetros padrões e aumentei o teto para o máximo de iterações para <code>900000</code>.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-python" data-lang="python"><span style="display:flex;"><span>LinearSVC(max_iter<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">900000</span>, random_state<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">22</span>)
</span></span></code></pre></div><p>Após ajustar o modelo, as medidas de avaliação foram:</p>
<ul>
<li>Medida Accuracy: 0,71966</li>
<li>Medida Precision: 0,48217</li>
<li>Medida Recall: 0,75936</li>
<li>Medida F1: 0,58982</li>
</ul>
<h3 id="modelo-3---rede-neural-multicamada-perceptron">Modelo 3 - Rede Neural Multicamada Perceptron</h3>
<p>Aqui eu fixei o solucionador LBFGS, pois de acordo com a documentação do <code>scikit-learn</code> ele tem uma performance melhor em banco de dados pequenos <sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>, e também fiz uma busca no grid com validação cruzada para encontrar o melhor tamanho da camada oculta. O melhor modelo foi:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-python" data-lang="python"><span style="display:flex;"><span>MLPClassifier(hidden_layer_sizes<span style="color:#f92672">=</span>(<span style="color:#ae81ff">1</span>,), max_iter<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">9999</span>, random_state<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#ae81ff">22</span>, solver<span style="color:#f92672">=</span><span style="color:#e6db74">&#39;lbfgs&#39;</span>)
</span></span></code></pre></div><p>Após ajustar o modelo, as medidas de avaliação foram:</p>
<ul>
<li>Medida Accuracy: 0,72818</li>
<li>Medida Precision: 0,49133</li>
<li>Medida Recall: 0,68182</li>
<li>Medida F1: 0,57111</li>
</ul>
<h3 id="conclusão">Conclusão</h3>
<p>Após rodar os três modelos, todos usando o mesmo <code>random_state</code>. Eu encontrei as seguintes medidas de acurácia e melhorias no desempenho (comparado com o modelo base):</p>
<p><img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Challenge-Data-Science/main/3%20-%20Model%20Selection/results_table.png#center" alt="results table"  />
</p>
<p>No fim, a Floresta Aleatória teve as melhores métricas. Este modelo consegue <em>recordar</em> uma grande parte dos clientes que evadem corretamente, ainda não é perfeito, mas já é um ponto de partida. A medida de <em>acurácia</em> não é tão alta como eu gostaria, mas para este problema em particular o objetivo é impedir os clientes de deixar a empresa e é melhor utilizar recursos para manter um cliente que não vai deixar a empresa do que não fazer nada.</p>
<p>No fim, eu gostei desse desafio, pois é raro eu praticar aprendizado de máquina, mas graças ao desafio eu tive a oportunidade de fazer um pequeno projeto nessa área que é tão importante e relevante. Essa foi a minha primeira vez trabalhando com redes neurais e ajuste de hiperparâmetros, e tenho certeza que na próxima vez terei resultados ainda melhores.</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="https://imbalanced-learn.org/stable/references/generated/imblearn.over_sampling.SMOTE.html">imbalanced-learn documentation</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p><a href="https://towardsdatascience.com/accuracy-precision-recall-or-f1-331fb37c5cb9">Accuracy, Precision, Recall or F1? - Koo Ping Shung</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p><a href="https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.neural_network.MLPClassifier.html">scikit-learn documentation</a>&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX/UI em Dashboards de Business Intelligence</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</guid>
      <description>Definindo UX/UI no contexto de Bussiness Intelligence para Dashboards com exemplos</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="o-que-é-uxui">O que é UX/UI?</h2>
<p>UX é a sigla em inglês para Experiência de Usuário, é um conceito recente que fala sobre tomar decisões de design pensando na experiência do usuário final. O designer de UX precisa se preocupar se seu produto é fácil de usar e intuitivo, fazendo mudanças nele sempre que necessário para se adequar as necessidades do usuário.</p>
<p>UI, do inglês, significa Interface do Usuário. É tudo aquilo que está envolvido na interação do usuário e o produto. O designer de UI é responsável por desenvolver interfaces, não limitado apenas aos aspectos visuais, também é importante garantir que sejam funcionais, usáveis, e que em geral, contribuem para uma boa experiência do usuário.</p>
<h2 id="como-melhorar-a-experiência-dos-painéis-de-bi">Como Melhorar a Experiência dos Painéis de BI?</h2>
<p>Muitos pessoas veem os painéis de BI como páginas de web e isso traz algumas expectativas de uso. Por exemplo, a maioria dos sites que possuem algum sistema de navegação usam um menu superior com botões, um menu lateral (mais comum no Brasil sendo na esquerda, mas em alguns países é na direita) ou um menu sanduíche (aquele que clicamos no botão e aparece as opções).</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/site_layout_C0BWt0-Rh.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651180441785"
         alt="Imagem com três layouts de website, o primeiro com barra de navegação superior, o segundo com menu lateral a esquerda e o terceiro com um menu sanduíche"/> <figcaption>
            <p>Jaqueline Medeiros - Todos os direitos reservados</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Com isso uma grande parcela das pessoas que utilizam os painéis esperam encontrar botões de navegação e segmentação (filtro) de dados nestes locais, além de outras informações como logo e título.</p>
<h3 id="segmentação-de-dados">Segmentação de Dados</h3>
<p>Também comummente chamado de filtro de dados é uma peça fundamental de diversos <em>dashboards</em>, seu posicionamento precisa ser definido com cuidado, pois se estiver num lugar que o usuário não espera pode impedir que seu painel seja usado eficientemente, além disso manter um padrão visual para todos os seus filtros ajudam as pessoas a reconhecerem mais facilmente o que é ou não é um filtro.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/base_7_vbzsb9L.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651183332760"
         alt="Imagem com seis filtros, distribuídos em duas colunas, cada uma com três. Um filtro é de cidade, o outro é de restaurante e o último é aceita reserva? A única diferença entre eles é o design, na esquerda são consistentes e na direita cada um tem um design único."/> 
</figure>

<p>Você pode e deve usar e experimentar com diversos temas nos seus trabalhos. O que importa, na hora de facilitar para os usuários, é a consistência, escolha um modelo de filtro com as cores desejadas e todas as especificações gráficas que são do seu interesse e utilize ela em todos os filtros, pois isso irá ajudar as pessoas a baterem o olho e reconhecer que aquilo é um filtro.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/borracha_Xwi_TYTHB.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651183773246#center" alt="Três filtros com, de cidade, restaurante e aceita reserva?. Em que o da cidade mostra uma borracha ao lado do título e o texto Limpar seleções"  />
</p>
<p>É muito comum as pessoas quando estão lendo algo pelo computador posicionarem o ponteiro do mouse onde elas estão lendo. No caso do Power BI, isso torna mais fácil para o usuário encontrar o botão de limpar a segmentação de dados, pois ao passar o mouse no nome do filtro aparece uma borrachinha no lado esquerdo onde fica o nome do filtro. Tá mais se você usa o Power BI provavelmente já sabia disso, mas podemos melhorar isso usando algo que o usuário já conhece, que é a <strong>borrachinha</strong>, e criar um botão usando a borrachinha como ícone e fazer com que esse botão limpe todos os filtros ao mesmo tempo. Caso queira saber como fazer esse botão <a href="https://community.powerbi.com/t5/Desktop/Clear-All-Slicers-by-one-button-in-power-bi-desktop/m-p/494518">aqui</a> no fórum do Power BI explica como.</p>
<p>Essa é uma característica que pode ter sua importância despercebida num primeiro momento, mas algo que ocorre muito é os usuários do painel não perceberem quais filtros eles usaram ou usarem tantos que só querem poder limpar a seleção de forma mais rápida e eficiente, então esse botão torna o processo muito mais <em>user friendly</em>.</p>
<h3 id="navegação-de-página">Navegação de Página</h3>
<p>A navegação de páginas nativa do Power BI não é intuitiva para a maioria das pessoas e em muitas vezes você pode querer direcionar a navegação num fluxo específico que facilita o entendimento e contribui para o <em>storytelling</em> planejado. Neste caso temos a opção de ocultar todas as abas do relatório, exceto uma que é a página de abertura/inicial. Mas qual a melhor forma de direcionar o usuário para as demais páginas? Bem, isso depende do que você está fazendo. Suponha que seu relatório seja bem simples, você tem uma aba de visão geral e outra aba com um detalhamento, um simples botão resolveria o seu problema, mas caso seu relatório seja muito extenso pode ser inviável colocar um botão para cada aba em todas as páginas.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/infografico_kQJe_yhQD.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651241421864"
         alt="Um círculo com quatro retângulos em volta, uma linha liga os retângulos ao círculo" width="100%"/> <figcaption>
            <p>Jaqueline Medeiros - Todos os direitos reservados</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Neste caso pode ser interessante considerar ter uma página inicial que leva a todas as páginas do relatório e colocar um botão de <code>home</code> ou <code>voltar</code> nas outras páginas.</p>
<h2 id="como-melhorar-a-interface-dos-dashboards">Como Melhorar a Interface dos Dashboards?</h2>
<h3 id="programas-de-prototipagem">Programas de Prototipagem</h3>
<p>Usar um programa específico para fazer o protótipo do seu painel permite uma liberdade artística maior comparado ao que os aplicativos de <em>Business Intelligence</em> normalmente fornecem. O Figma é ótimo para isso, você pode criar backgrounds e protótipos avançados com ótima qualidade para usar em seus painéis de BI.</p>
<p>Veja um exemplo de um painel que eu fiz a alguns meses atrás:</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Alura-Challenge-BI-2/main/Alura%20Food/alura%20food%20resume.png"
         alt="Na imagem pode-se ler o texto: Visão Geral do Mercado de Restaurantes Indianos Dev_Medeiros Cidade Restaurante Aceita Reservas? 19,21 % de Restaurantes com Entrega Online Avaliação Média 3,72 R$ 39,48 Preço Médio por Pessoa 9577 Total de Restaurantes 5 Cidades com mais Restaurantes 5 Cozinhas mais Populares"/> <figcaption>
            Painel com os dados
        </figcaption>
</figure>

<p>O plano de fundo desse painel foi feito completamente no Figma, até mesmo alguns dos títulos dos visuais do BI.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Alura-Challenge-BI-2/main/Alura%20Food/Alura%20Food.png"
         alt="Na imagem pode-se ler o texto: Visão Geral do Mercado de Restaurantes Indianos Dev_Medeiros Cidade Restaurante Aceita Reservas? % de Restaurantes com Entrega Online Avaliação Média Preço Médio por Pessoa Total de Restaurantes 5 Cidades com mais Restaurantes 5 Cozinhas mais Populares"/> <figcaption>
            Background feito no Figma
        </figcaption>
</figure>

<p>Você pode encontrar mais <a href="/pt/post/alura-challenge-bi-2">painéis de Power BI</a> que eu fiz para o Alura Challenge.</p>
<h3 id="figuras-e-ícones">Figuras e Ícones</h3>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://img.freepik.com/vetores-gratis/funcionarios-dando-as-maos-e-ajudando-os-colegas-a-subir-as-escadas_74855-5236.jpg?w=1380&amp;t=st=1651239796~exp=1651240396~hmac=1b2ab902322bbf8ce26e3bc83f602e69075fcc2e18f0afdc91a328c7942ba746#center"
         alt="Vetor criado por pch.vector - br.freepik.com"/> <figcaption>
            <p>Vetor criado por pch.vector - br.freepik.com</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Figuras e ícones quando usados corretamente ajudam a destacar o painel, o torna mais chamativo e bonito. Há diversas formas de se conseguir imagens, caso você ou sua equipe não consigam criar vocês mesmo existe a opção de usar plataformas online que disponibilizam imagens vetorizadas. Nessas plataformas existem as opções gratuitas, em que exigem algum tipo de atribuição, e opções <em>premium</em> (pagas), em que muitas vezes não precisa atribuir o autor e possuem uma qualidade maior.</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://img.icons8.com/dusk/344/cash-register.png#center"
         alt="Ícone de caixa registradora"/> <figcaption>
            <p>Ícone de ICONS8</p>
        </figcaption>
</figure>

]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
