<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>pln on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/pln/</link>
    <description>Recent content in pln on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2023 20:33:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/pln/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como usar IA ao seu favor?</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/using-ai-in-your-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 20:33:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/using-ai-in-your-favor/</guid>
      <description>Uma nova forma de usar ferramentas de inteligência artificial, como ChatGPT, ao seu favor.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nos últimos meses mais uma vez IA se tornou o assunto do momento. Depois de diversas pesquisas na área de arte usando inteligência artificial agora é a vez da popularização de textos escritos por IA.</p>
<p>Modelos de aprendizado de máquina já estavam auxiliando as pessoas há muito tempo, como corretores ortográficos, ferramentas que reescrevem um texto para retirar plágio e até ferramentas que fazem de tudo - <em>desde que você saiba como pedir</em>. Ferramentas como o ChatGPT não são novas, apenas explodiram em popularidade recentemente, você com certeza já
ouviu falar de diversas formas de usar essas ferramentas de inteligência artificial, mas eu quero propor mais <strong>uma</strong> forma em que podemos aproveitar-las.</p>
<p>Pesquisar coisas na internet pode ser algo difícil, as vezes você precisa de muita informação sobre o que está procurando, o que dificulta a sua jornada. Nesses casos, usar ferramentas de IA pode ser proveitoso. Diferente de buscadores como o Google, ferramentas de inteligência artificial são capazes de entender uma pergunta e lhe responder de forma mais variada sem a necessidade de usar &ldquo;códigos&rdquo; ou filtros especiais, usando apenas <strong>linguagem natural</strong>.</p>
<hr>
<p>Recentemente eu estava procurando como encontrar círculos em imagens usando Python. Todos os resultados da primeira página do Google retornaram respostas usando o pacote OpenCV, que é um dos principais pacotes na área de <strong>Processamento Digital de Imagens</strong> (PDI), mas eu queria algo diferente.</p>
<p>Mesmo alterando os parâmetros das minhas buscas, os buscadores da internet continuaram insistindo em me sugerir páginas com o pacote <code>opencv</code>, mesmo quando eu explicitamente escrevia <em>&ldquo;sem usar opencv&rdquo;</em>, então eu decidi testar o <strong>ChatGPT</strong>. Primeiro eu tentei pedir que ele escrevesse uma função para encontrar círculos.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://i.imgur.com/ZEFy6ls.png#center" alt="uma imagem em inglês escrito: escreva uma função em python que recebe uma imagem e retorna quantos círculos existem na imagem. ela precisa ser capaz de contar quantos círculos há mesmo que eles estejam levemente distorcidos ou com pequenos brilhos. a saída da ferramente é uma amostra de código usando a biblioteca opencv"  />
</p>
<p>Ele escreveu uma função que funciona, bem semelhante ao que eu tinha escrito, mas ainda assim usava OpenCV. Então eu decidi ser mais específica e pedir outras formas de fazer isso, ao invés de pedir pelo código.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://i.imgur.com/E9kHjI7.png#center" alt="uma imagem em inglês escrito: há outros métodos, além de opencv para detectar imagens usando python e abaixo a saída da ferramenta citando cinco exemplos"  />
</p>
<p>Não sei se todos os métodos citados funcionam ou sequer existem, mas essas respostas me ajudaram a quebrar meu bloqueio de ideias e voltar a progredir no meu projeto. Agora eu posso estudar sobre o <code>scikit-image</code>, que eu não conhecia, e estou podendo testar com outras bibliotecas. Foi muito satisfatório poder encontrar outras formas de resolver um mesmo problema. Assim eu posso garantir que estou explorando vários caminhos diferentes e não fico presa apenas ao que já conheço e uso.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
