<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>nuvem de palavras on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/nuvem-de-palavras/</link>
    <description>Recent content in nuvem de palavras on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 22:30:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/nuvem-de-palavras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como Usar Nuvem de Palavras?</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/how-to-use-word-clouds/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 22:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/how-to-use-word-clouds/</guid>
      <description>Nuvens de palavras são uma visualização popular para analisar textos, mas é preciso apresentá-las de forma clara para que a mensagem seja compreendida.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Nuvens de palavras é uma visualização de dados muito popular para analisar textos, caixas de comentários, avaliações. E não é popular ao acaso, é uma visualização eficiente para mostrar de forma resumida a opinião de um grupo de pessoas, mas nem sempre é apresentada de forma efetiva. Então vou citar aqui alguns pontos para se atentar na hora de apresentar a melhor nuvem de palavras que você pode.</p>
<h2 id="1--retirando-palavras-comuns-e-irrelevantes">1- Retirando palavras comuns e irrelevantes</h2>
<p>Uma das palavras mais comum da língua portuguesa é os artigos a, o, as, os, um, uma, uns e umas. O que não surpreende, dado que são essenciais para a formação de frases, mas apesar de serem fundamentais, quando pensamos em termos de quão explicativos eles são para indicar o tema ou a ideia de uma frase, eles não contribuem em nada. Esses artigos e outras palavras comuns são chamadas de <strong>stopwords</strong> (palavras de parada/palavras vazias).</p>
<p>Então sempre que vamos trabalhar com nuvens de palavras é importante remover essas palavras stopwords para deixar claro do que se trata o seu tema e diminuir a poluição de informação.</p>
<h2 id="2--simplicidade-acima-de-complexidade">2- Simplicidade acima de complexidade</h2>
<p>Quando está trabalhando com apresentações visuais é comum querer fazer algo extravagante que chama a atenção, mas as vezes visualizações complexas podem distrair as pessoas da história que você quer contar e torna difícil de entender a sua mensagem.</p>
<h2 id="3--segmente-seus-dados">3- Segmente seus dados</h2>
<p>Um dos usos mais comuns das nuvem de palavras é em reviews de clientes e avaliações de empresas (como NPS), nesses casos que temos “tipos” diferentes de clientes é esperado que eles comportamentos muito diferentes, um cliente que está satisfeito ou feliz vai ter comentários diferentes de outro que está insatisfeito. Logo se você faz apenas uma nuvem de palavras sem segmentar seus dados pode encontrar uma nuvem de palavras que não significa nada além de “muitas pessoas mencionaram isso”.</p>
<p>Ao segmentar os dados pela nota dos clientes ou pelos detratores e promotores, você consegue identificar o que os clientes que estão felizes com o seu serviço estão dizendo e colocar isso em contraste com o que os que não estão satisfeito e identificar pontos de melhoria.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
