<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>powerbi on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/powerbi/</link>
    <description>Recent content in powerbi on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 19:23:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/powerbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alura Challenge BI 2</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/alura-challenge-bi-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:23:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/alura-challenge-bi-2/</guid>
      <description>Alura ofereceu um desafio de quatro semanas Challenge BI, onde os participantes precisavam fazer 3 dashboards</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>O Alura Challenge BI 2 foi um evento que durou quatro semanas, no qual nós fomos desafiados a fazer um painél de <em>Business Intelligence</em> com base nos requisitos de três empresas fictícias. Durante o evento eu fiz esses três painés usando o Power BI, você pode ver também os arquivos fontes dos painéis no meu <a href="https://github.com/devmedeiros/Alura-Challenge-BI-2">repositório</a>.</p>
<br />
<style>
	nav {
		display: block;
	}

	.nav {
		display: -ms-flexbox;
		display: ruby;
		-ms-flex-wrap: wrap;
		flex-wrap: wrap;
		padding-left: 0;
		margin-bottom: 1em;
		list-style: none;
	}

	.nav-tabs .nav-item {
		margin-bottom: 0;
	}

	.nav-tabs .nav-link {
		border: solid #e9ecef;
		border-top-left-radius: 0.25rem;
		border-top-right-radius: 0.25rem;
	}

	.nav-tabs .nav-link:focus,
	.nav-tabs .nav-link:hover {
		border-color: #e9ecef #e9ecef #dee2e6;
	}

	.nav-tabs .nav-link.disabled {
		color: #6c757d;
		background-color: transparent;
		border-color: transparent;
	}

	.nav-tabs .nav-item.show .nav-link,
	.nav-tabs .nav-link.active {
		color: #495057;
		background-color: #fff;
		border-color: #dee2e6 #dee2e6 #fff;
	}

	.nav-fill .nav-item {
		-ms-flex: 1 1 auto;
		flex: 1 1 auto;
		text-align: center;
	}

	.nav-tabs .dropdown-menu {
		margin-top: -1px;
		border-top-left-radius: 0;
		border-top-right-radius: 0;
	}

	.nav-justified .nav-item {
		-ms-flex-preferred-size: 0;
		flex-basis: 0;
		-ms-flex-positive: 1;
		flex-grow: 1;
		text-align: center;
	}

	.nav-link {
		display: block;
		padding: 0.5rem 1rem;
	}

	.nav-link:focus,
	.nav-link:hover {
		text-decoration: none;
	}

	.nav-link.disabled {
		color: #6c757d;
		pointer-events: none;
		cursor: default;
	}

	.nav-tabs .nav-link {
		border: 1px solid #e9ecef;
		border-top-left-radius: 0.25rem;
		border-top-right-radius: 0.25rem;
	}

	.nav-tabs .nav-link:focus,
	.nav-tabs .nav-link:hover {
		border-color: #e9ecef #e9ecef #dee2e6;
	}

	.nav-tabs .nav-link.disabled {
		color: #6c757d;
		background-color: transparent;
		border-color: transparent;
	}

	.nav-tabs .nav-item.show .nav-link,
	.nav-tabs .nav-link.active {
		color: black;
		background-color: #F5F5F5;
		border-color: #dee2e6 #dee2e6 #fff;
	}

	.nav-pills .nav-link {
		border-radius: 0.25rem;
	}

	.nav-pills .nav-link.active,
	.nav-pills .show>.nav-link {
		color: #fff;
		background-color: #007bff;
	}

	.navbar-nav .nav-link {
		padding-right: 0;
		padding-left: 0;
	}

	.navbar-expand .navbar-nav .nav-link {
		padding-right: 0.5rem;
		padding-left: 0.5rem;
	}

	.navbar-light .navbar-nav .nav-link {
		color: rgba(0, 0, 0, 0.5);
	}

	.navbar-light .navbar-nav .nav-link:focus,
	.navbar-light .navbar-nav .nav-link:hover {
		color: rgba(0, 0, 0, 0.7);
	}

	.navbar-light .navbar-nav .nav-link.disabled {
		color: rgba(0, 0, 0, 0.3);
	}

	.navbar-light .navbar-nav .active>.nav-link,
	.navbar-light .navbar-nav .nav-link.active,
	.navbar-light .navbar-nav .nav-link.show,
	.navbar-light .navbar-nav .show>.nav-link {
		color: rgba(0, 0, 0, 0.9);
	}

	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link {
		color: rgba(255, 255, 255, 0.5);
	}

	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link:focus,
	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link:hover {
		color: rgba(255, 255, 255, 0.75);
	}

	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link.disabled {
		color: rgba(255, 255, 255, 0.25);
	}

	.navbar-dark .navbar-nav .active>.nav-link,
	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link.active,
	.navbar-dark .navbar-nav .nav-link.show,
	.navbar-dark .navbar-nav .show>.nav-link {
		color: #fff;
	}
</style>

<nav>
	<div class="nav nav-tabs" id="nav-tab" role="tablist">

		
		
		
		

		

		<a class="nav-item nav-link  active "
		   id="nav-badecf" data-toggle="tab" href="#badecf"
		   role="tab" aria-controls="nav-home" aria-selected="true">Alura Films</a>

		

		<a class="nav-item nav-link "
		   id="nav-fadbec" data-toggle="tab" href="#fadbec"
		   role="tab" aria-controls="nav-home" aria-selected="true">Alura Food</a>

		

		<a class="nav-item nav-link "
		   id="nav-dfecab" data-toggle="tab" href="#dfecab"
		   role="tab" aria-controls="nav-home" aria-selected="true">Alura Skimó</a>

		

	</div>
</nav>

<div class="tab-content" id="nav-tab-content">

	
<style>
	.tab-content>.tab-pane {
		display: none;
	}

	.tab-content>.active {
		display: block;
	}

	.fade {
		transition: opacity 0.15s linear;
	}
	.fade:not(.show) {
		opacity: 0;
	  }
	  .modal.fade .modal-dialog {
		transition: -webkit-transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out, -webkit-transform 0.3s ease-out;
		-webkit-transform: translate(0, -50px);
		transform: translate(0, -50px);
	  }
	  .modal-backdrop.fade {
		opacity: 0;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item {
		opacity: 0;
		transition-property: opacity;
		-webkit-transform: none;
		transform: none;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item-next.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .carousel-item-prev.carousel-item-right,
	  .carousel-fade .carousel-item.active {
		z-index: 1;
		opacity: 1;
	  }
	  .carousel-fade .active.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .active.carousel-item-right {
		z-index: 0;
		opacity: 0;
		transition: opacity 0s 0.6s;
	  }
</style>






<div class="tab-pane fade show active " id="badecf" role="tabpanel" aria-labelledby="nav-1">

	

<p>O objetivo deste painel é ajudar a encontrar a melhor seleção para um filme que será produzido.</p>

<iframe title="Relatório Alura Films" width="100%" height="450" src="https://app.powerbi.com/view?r=eyJrIjoiZTllNjE2ZTQtNjdkMy00OGI4LTllNTAtM2RhNGE2YWU4YmZlIiwidCI6IjI2ZjA4NzIyLTFjOWUtNGVkZS1iN2VkLThhMmI3N2ZmM2Q5YyJ9&pageName=ReportSection11c983afd307f2fa2f9a" frameborder="0" allowFullScreen="true"></iframe>

<p>Com isso em mente, eu explorei na primeira aba um pequeno resumo sobre os filmes no banco de dados, com ela você pode ter uma ideia geral dos nossos dados. Na segunda aba é apresentado a nota no IMDB e o Meta Score dos filmes. Eu também criei uma medida que mostra o quanto essas duas avaliações concordam entre si. Uma medida de 100 quer dizer que <strong>não concordam nem um pouco</strong> e 0 quer dizer <strong>concordam completamente</strong>, a medida de concordância foi de 9,48.</p>
<p>Nossa terceira aba apresenta informação sobre as estrelas dos filmes, os 10 atores com a maior rentabilidade, e os 10 atores com a maior contagem de filmes.</p>
<p>A quarta aba apresenta a distribuição da renda bruta pela quantidade de gêneros diferentes que um filme tem. Ela também mostra quantos filmes tem um certo gênero, como por exemplo, <strong>Drama</strong> é a escolha mais popular para gênero de filme, com 72% dos filmes do banco de dados. Por fim, essa aba também mostra a renda bruta média por gênero.</p>
<p>A quinta e última aba mostra um pouco de informação sobre a classificação indicativa brasileira e mostra o Meta Score médio para filmes com certificação. Ela também mostra a renda bruta, em média, para cada classificação indicativa.</p>



</div>
<style>
	.tab-content>.tab-pane {
		display: none;
	}

	.tab-content>.active {
		display: block;
	}

	.fade {
		transition: opacity 0.15s linear;
	}
	.fade:not(.show) {
		opacity: 0;
	  }
	  .modal.fade .modal-dialog {
		transition: -webkit-transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out, -webkit-transform 0.3s ease-out;
		-webkit-transform: translate(0, -50px);
		transform: translate(0, -50px);
	  }
	  .modal-backdrop.fade {
		opacity: 0;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item {
		opacity: 0;
		transition-property: opacity;
		-webkit-transform: none;
		transform: none;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item-next.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .carousel-item-prev.carousel-item-right,
	  .carousel-fade .carousel-item.active {
		z-index: 1;
		opacity: 1;
	  }
	  .carousel-fade .active.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .active.carousel-item-right {
		z-index: 0;
		opacity: 0;
		transition: opacity 0s 0.6s;
	  }
</style>






<div class="tab-pane fade show " id="fadbec" role="tabpanel" aria-labelledby="nav-1">

	

<p>A <strong>Alura Food</strong> está interessada em expandir seus negócios para o mercado indiano. Para isso, a empresa pediu para calcular medidas que os ajudem a tomarem uma melhor decisão.</p>

<iframe title="Relatório Alura Food" width="100%" height="450" src="https://app.powerbi.com/view?r=eyJrIjoiNGEzMTQzMGYtNzFhNC00YjcyLThiMDMtMGE2YTMzMDRhODFiIiwidCI6IjI2ZjA4NzIyLTFjOWUtNGVkZS1iN2VkLThhMmI3N2ZmM2Q5YyJ9&pageName=ReportSection" frameborder="0" allowFullScreen="true"></iframe>

<p>Primeiramente, eu fiz uma junção dos bancos de dados e limpei eles através do Power BI, traduzi alguns dos textos de inglês para português através da Planilhas Google, e converti o preço das refeições da sua moeda original para o real (moeda brasileira). Por fim, eu usei o Figma para fazer o background, incluindo imagens e títulos.</p>
<p>Neste projeto, eu optei por usar apenas uma página para mostrar toda a informação pedida, pois eu acredito que isso facilita a análise dos dados.</p>
<p>A maioria dos restaurantes neste mercado indiano não oferecem entrega online, com apenas 19,21% deles tendo este serviço. A avaliação média dos restaurantes é de 3,72, de um total de 5, essa avaliação também é apresentada em formato textual, com um <strong>Muito Bom</strong> sendo uma nota acima de 4.</p>
<p>O preço médio de uma refeição por pessoa é de R$ 39,48 (em torno de USD 7,65). E há 9577 restaurantes diferentes em todo o banco de dados, dos quais 3968, especializam na culinária do norte indiano. Nova Delhi é, de longe, o local mais popular para se abrir um restaurante, com 5473 deles, a segunda cidade é Gurgaon, com 1118 restaurantes.</p>



</div>
<style>
	.tab-content>.tab-pane {
		display: none;
	}

	.tab-content>.active {
		display: block;
	}

	.fade {
		transition: opacity 0.15s linear;
	}
	.fade:not(.show) {
		opacity: 0;
	  }
	  .modal.fade .modal-dialog {
		transition: -webkit-transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out;
		transition: transform 0.3s ease-out, -webkit-transform 0.3s ease-out;
		-webkit-transform: translate(0, -50px);
		transform: translate(0, -50px);
	  }
	  .modal-backdrop.fade {
		opacity: 0;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item {
		opacity: 0;
		transition-property: opacity;
		-webkit-transform: none;
		transform: none;
	  }
	  .carousel-fade .carousel-item-next.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .carousel-item-prev.carousel-item-right,
	  .carousel-fade .carousel-item.active {
		z-index: 1;
		opacity: 1;
	  }
	  .carousel-fade .active.carousel-item-left,
	  .carousel-fade .active.carousel-item-right {
		z-index: 0;
		opacity: 0;
		transition: opacity 0s 0.6s;
	  }
</style>






<div class="tab-pane fade show " id="dfecab" role="tabpanel" aria-labelledby="nav-1">

	

<p>A <strong>Alura Skimo</strong> está interessada em analisar seus dados de vendas, para ajudar com isso eu fiz este <i>dashboard</i>.</p>

<iframe title="Relatório Alura Food" width="100%" height="450" src="https://app.powerbi.com/view?r=eyJrIjoiNTllYjJmODItYzQxNC00ZmEzLTk5ZGMtZDgzNzY2NDM2ZGMxIiwidCI6IjI2ZjA4NzIyLTFjOWUtNGVkZS1iN2VkLThhMmI3N2ZmM2Q5YyJ9" frameborder="0" allowFullScreen="true"></iframe>

<p>Ele é composto de três páginas. A primeira apresenta um resumo com todas as principais medidas que encontramos no painel, filtrado para mostrar o mês mais recente. Nesta primeira página, você pode parar o cursor do mouse sobre uma medida e isso fará com que apareça um pequeno gráfico com a série histórica com uma linha de tendência.</p>
<p>Seguindo para a próxima página, nela você pode ver toda a informação sobre os produtos vendidos pela <strong>Alura Skimo</strong>. Você pode filtrar os dados por sabor de sorvete, tipo de embalagem, categoria, e custo do produto. Ela mostra a informação básica sobre os produtos, junto de um ranque dos produtos que são os mais bem vendidos e dois gráficos que mostram as vendas por sabor e vendas por categoria.</p>
<p>Na última página, você pode encontrar informações sobre os vendedores da nossa empresa. Ele mostra quando o funcionário entrou para a empresa, a comissão deles, o faturamento e quantas vendas cada um fez, tudo isso no último ano (2018).</p>
<p>Esse painel foi complexo comparado aos outros dois, pois nosso banco de dados veio de arquivos SQL. Primeiro eu tive que criar o banco de dados e carregar cada arquivo SQL para ele, então eu só tive que carregar o banco para o Power BI. Por fim, toda a limpeza, tratamento e processamento de dados foi feito no próprio Power BI.</p>



</div>


</div>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX/UI em Dashboards de Business Intelligence</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</guid>
      <description>Definindo UX/UI no contexto de Bussiness Intelligence para Dashboards com exemplos</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="o-que-é-uxui">O que é UX/UI?</h2>
<p>UX é a sigla em inglês para Experiência de Usuário, é um conceito recente que fala sobre tomar decisões de design pensando na experiência do usuário final. O designer de UX precisa se preocupar se seu produto é fácil de usar e intuitivo, fazendo mudanças nele sempre que necessário para se adequar as necessidades do usuário.</p>
<p>UI, do inglês, significa Interface do Usuário. É tudo aquilo que está envolvido na interação do usuário e o produto. O designer de UI é responsável por desenvolver interfaces, não limitado apenas aos aspectos visuais, também é importante garantir que sejam funcionais, usáveis, e que em geral, contribuem para uma boa experiência do usuário.</p>
<h2 id="como-melhorar-a-experiência-dos-painéis-de-bi">Como Melhorar a Experiência dos Painéis de BI?</h2>
<p>Muitos pessoas veem os painéis de BI como páginas de web e isso traz algumas expectativas de uso. Por exemplo, a maioria dos sites que possuem algum sistema de navegação usam um menu superior com botões, um menu lateral (mais comum no Brasil sendo na esquerda, mas em alguns países é na direita) ou um menu sanduíche (aquele que clicamos no botão e aparece as opções).</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/site_layout_C0BWt0-Rh.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651180441785"
         alt="Imagem com três layouts de website, o primeiro com barra de navegação superior, o segundo com menu lateral a esquerda e o terceiro com um menu sanduíche"/> <figcaption>
            <p>Jaqueline Medeiros - Todos os direitos reservados</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Com isso uma grande parcela das pessoas que utilizam os painéis esperam encontrar botões de navegação e segmentação (filtro) de dados nestes locais, além de outras informações como logo e título.</p>
<h3 id="segmentação-de-dados">Segmentação de Dados</h3>
<p>Também comummente chamado de filtro de dados é uma peça fundamental de diversos <em>dashboards</em>, seu posicionamento precisa ser definido com cuidado, pois se estiver num lugar que o usuário não espera pode impedir que seu painel seja usado eficientemente, além disso manter um padrão visual para todos os seus filtros ajudam as pessoas a reconhecerem mais facilmente o que é ou não é um filtro.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/base_7_vbzsb9L.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651183332760"
         alt="Imagem com seis filtros, distribuídos em duas colunas, cada uma com três. Um filtro é de cidade, o outro é de restaurante e o último é aceita reserva? A única diferença entre eles é o design, na esquerda são consistentes e na direita cada um tem um design único."/> 
</figure>

<p>Você pode e deve usar e experimentar com diversos temas nos seus trabalhos. O que importa, na hora de facilitar para os usuários, é a consistência, escolha um modelo de filtro com as cores desejadas e todas as especificações gráficas que são do seu interesse e utilize ela em todos os filtros, pois isso irá ajudar as pessoas a baterem o olho e reconhecer que aquilo é um filtro.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/borracha_Xwi_TYTHB.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651183773246#center" alt="Três filtros com, de cidade, restaurante e aceita reserva?. Em que o da cidade mostra uma borracha ao lado do título e o texto Limpar seleções"  />
</p>
<p>É muito comum as pessoas quando estão lendo algo pelo computador posicionarem o ponteiro do mouse onde elas estão lendo. No caso do Power BI, isso torna mais fácil para o usuário encontrar o botão de limpar a segmentação de dados, pois ao passar o mouse no nome do filtro aparece uma borrachinha no lado esquerdo onde fica o nome do filtro. Tá mais se você usa o Power BI provavelmente já sabia disso, mas podemos melhorar isso usando algo que o usuário já conhece, que é a <strong>borrachinha</strong>, e criar um botão usando a borrachinha como ícone e fazer com que esse botão limpe todos os filtros ao mesmo tempo. Caso queira saber como fazer esse botão <a href="https://community.powerbi.com/t5/Desktop/Clear-All-Slicers-by-one-button-in-power-bi-desktop/m-p/494518">aqui</a> no fórum do Power BI explica como.</p>
<p>Essa é uma característica que pode ter sua importância despercebida num primeiro momento, mas algo que ocorre muito é os usuários do painel não perceberem quais filtros eles usaram ou usarem tantos que só querem poder limpar a seleção de forma mais rápida e eficiente, então esse botão torna o processo muito mais <em>user friendly</em>.</p>
<h3 id="navegação-de-página">Navegação de Página</h3>
<p>A navegação de páginas nativa do Power BI não é intuitiva para a maioria das pessoas e em muitas vezes você pode querer direcionar a navegação num fluxo específico que facilita o entendimento e contribui para o <em>storytelling</em> planejado. Neste caso temos a opção de ocultar todas as abas do relatório, exceto uma que é a página de abertura/inicial. Mas qual a melhor forma de direcionar o usuário para as demais páginas? Bem, isso depende do que você está fazendo. Suponha que seu relatório seja bem simples, você tem uma aba de visão geral e outra aba com um detalhamento, um simples botão resolveria o seu problema, mas caso seu relatório seja muito extenso pode ser inviável colocar um botão para cada aba em todas as páginas.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/infografico_kQJe_yhQD.png?ik-sdk-version=javascript-1.4.3&amp;updatedAt=1651241421864"
         alt="Um círculo com quatro retângulos em volta, uma linha liga os retângulos ao círculo" width="100%"/> <figcaption>
            <p>Jaqueline Medeiros - Todos os direitos reservados</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Neste caso pode ser interessante considerar ter uma página inicial que leva a todas as páginas do relatório e colocar um botão de <code>home</code> ou <code>voltar</code> nas outras páginas.</p>
<h2 id="como-melhorar-a-interface-dos-dashboards">Como Melhorar a Interface dos Dashboards?</h2>
<h3 id="programas-de-prototipagem">Programas de Prototipagem</h3>
<p>Usar um programa específico para fazer o protótipo do seu painel permite uma liberdade artística maior comparado ao que os aplicativos de <em>Business Intelligence</em> normalmente fornecem. O Figma é ótimo para isso, você pode criar backgrounds e protótipos avançados com ótima qualidade para usar em seus painéis de BI.</p>
<p>Veja um exemplo de um painel que eu fiz a alguns meses atrás:</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Alura-Challenge-BI-2/main/Alura%20Food/alura%20food%20resume.png"
         alt="Na imagem pode-se ler o texto: Visão Geral do Mercado de Restaurantes Indianos Dev_Medeiros Cidade Restaurante Aceita Reservas? 19,21 % de Restaurantes com Entrega Online Avaliação Média 3,72 R$ 39,48 Preço Médio por Pessoa 9577 Total de Restaurantes 5 Cidades com mais Restaurantes 5 Cozinhas mais Populares"/> <figcaption>
            Painel com os dados
        </figcaption>
</figure>

<p>O plano de fundo desse painel foi feito completamente no Figma, até mesmo alguns dos títulos dos visuais do BI.</p>
<figure>
    <img loading="lazy" src="https://raw.githubusercontent.com/devmedeiros/Alura-Challenge-BI-2/main/Alura%20Food/Alura%20Food.png"
         alt="Na imagem pode-se ler o texto: Visão Geral do Mercado de Restaurantes Indianos Dev_Medeiros Cidade Restaurante Aceita Reservas? % de Restaurantes com Entrega Online Avaliação Média Preço Médio por Pessoa Total de Restaurantes 5 Cidades com mais Restaurantes 5 Cozinhas mais Populares"/> <figcaption>
            Background feito no Figma
        </figcaption>
</figure>

<p>Você pode encontrar mais <a href="/pt/post/alura-challenge-bi-2">painéis de Power BI</a> que eu fiz para o Alura Challenge.</p>
<h3 id="figuras-e-ícones">Figuras e Ícones</h3>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://img.freepik.com/vetores-gratis/funcionarios-dando-as-maos-e-ajudando-os-colegas-a-subir-as-escadas_74855-5236.jpg?w=1380&amp;t=st=1651239796~exp=1651240396~hmac=1b2ab902322bbf8ce26e3bc83f602e69075fcc2e18f0afdc91a328c7942ba746#center"
         alt="Vetor criado por pch.vector - br.freepik.com"/> <figcaption>
            <p>Vetor criado por pch.vector - br.freepik.com</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>Figuras e ícones quando usados corretamente ajudam a destacar o painel, o torna mais chamativo e bonito. Há diversas formas de se conseguir imagens, caso você ou sua equipe não consigam criar vocês mesmo existe a opção de usar plataformas online que disponibilizam imagens vetorizadas. Nessas plataformas existem as opções gratuitas, em que exigem algum tipo de atribuição, e opções <em>premium</em> (pagas), em que muitas vezes não precisa atribuir o autor e possuem uma qualidade maior.</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://img.icons8.com/dusk/344/cash-register.png#center"
         alt="Ícone de caixa registradora"/> <figcaption>
            <p>Ícone de ICONS8</p>
        </figcaption>
</figure>

]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
