<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>data visualization on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/data-visualization/</link>
    <description>Recent content in data visualization on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 08:01:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/data-visualization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fazendo Gráficos Melhores</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/choose-the-best-graph/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 08:01:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/choose-the-best-graph/</guid>
      <description>Escolher o melhor gráfico pode ser uma tarefa difícil, mas não precisa ser.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Aprendendo a fazer melhores visualizações vem com estudo e prática, hoje quero falar sobre fontes que você pode usar para orientá-lo a fazer gráficos melhores e outras visualizações de dados em geral.</p>
<h2 id="from-data-to-viz">From Data to Viz</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://i.imgur.com/416qeWj.png" alt="infográfico mostrando diferentes possibilidades de escolha de um terreno"  />
</p>
<p><a href="https://www.data-to-viz.com/">From Data to Viz</a> traz muitas ferramentas para ajudar a navegar no mundo da visualização de dados. Na guia <code>Explore</code> você se depara com um infográfico interativo que ajuda a escolher um enredo, você pode escolher entre: <code>numérico</code>, <code>categórico</code>, <code>numérico&amp;categórico</code>, <code>mapas</code>, <code>rede</code> e <code>série temporal</code>. Mas ele não mostra apenas gráficos que seriam bons para o seu tipo de dados, mas também uma descrição explicando o gráfico e os erros comuns que as pessoas cometem ao usar esse gráfico específico.</p>
<p>No final de cada ramo do infográfico, há também um link <code>story</code>, onde você pode ler sobre uma implementação desse tipo de plot usando dados reais.</p>
<p>Caso você esteja apenas começando e não conhece muitos termos ou não tem certeza se seus dados contêm <code>muitos</code> ou <code>poucos</code> pontos quando você passa o mouse sobre os nós de opções, você poderá ver uma descrição com uma tabela de exemplo representando o que isso significa.</p>
<p>Ao ir para a guia <code>Caveats</code> você pode ver uma coleção de advertências e pode filtrá-las por:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>Improvement:</strong> todas as ressalvas que irão sugerir algum tipo de melhoria nas parcelas.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Misleading:</strong> alguns gráficos podem ser enganosos ao omitir algumas informações, seja o tamanho da amostra ou a diferença proporcional entre duas categorias. Ao ler isso, você poderá identificar práticas ruins que levam à confusão ou manipulação.</p>
</li>
</ul>
<p>Este site também fornece links para galerias <strong>Python</strong> e <strong>R</strong>, onde você pode obter snippets de código para reproduzir esses gráficos.</p>
<p>Se você preferir aprender observando o que não fazer, confira <a href="https://viz.wtf/">WTF Visualizations</a>. Ele mostra visualizações ruins que não fazem sentido ou são de alguma forma enganosas.</p>
<p>Lá você encontrará vários gráficos de pizza que não somam 100%, gráficos de área onde os números não correspondem à área e apenas manipulação direta como no exemplo abaixo.</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="https://64.media.tumblr.com/d8bcf748d564125312aeba4001b96df5/tumblr_qzg4n3nfJY1sgh0voo1_640.jpg#center"
         alt="um gráfico de rosca mostrando &#39;sim&#39; como maioria enquanto representa 10% e &#39;não&#39; como minoria enquanto representa 90%"/> <figcaption>
            <p>gráfico de pizza de <a href="https://viz.wtf/">WTF Visualizations</a></p>
        </figcaption>
</figure>

]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
