<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Dev_Medeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Dev_Medeiros</description>
    <image>
      <url>https://devmedeiros.com/papermod-cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 16:49:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Science Challenge - Churn Rate</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 16:49:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</guid>
      <description>Eu fui desafiada a tomar o papel da nova cientista de dados na Alura Voz. Essa empresa fictícia é do ramo de telecomunicação e precisa reduzir sua taxa de evasão de clientes.
Esse desafio é dividido em quatro semanas. Para a primeira semana o objetivo é tratar o banco de dados proveniente de uma API. Em seguida, precisamos identificar clientes que são mais propensos a deixar a empresa, usando exploração e análise de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX/UI em Dashboards de Business Intelligence</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</guid>
      <description>O que é UX/UI? UX é a sigla em inglês para Experiência de Usuário, é um conceito recente que fala sobre tomar decisões de design pensando na experiência do usuário final. O designer de UX precisa se preocupar se seu produto é fácil de usar e intuitivo, fazendo mudanças nele sempre que necessário para se adequar as necessidades do usuário.
UI, do inglês, significa Interface do Usuário. É tudo aquilo que está envolvido na interação do usuário e o produto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compreendendo o P-Valor</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-12-comprehending-the-p-value/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 17:58:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-12-comprehending-the-p-value/</guid>
      <description>O que é o p-valor? Em estatística temos os testes de hipóteses, que são feitos para tomar uma decisão, de rejeitar ou não rejeitar a hipótese nula. Alguns exemplos de teste de hipótese são: Neyman-Pearson, Shapiro-Wilk, T de Student, entre outros.
Todos testes de hipóteses possuem uma estatística de teste específico dele. E essa estatística é utilizada para avaliar o teste, mas essa tarefa pode ser cansativa até com o uso de computadores, pois a maioria dos softwares não devolvem como resposta a estatística de comparação, apenas a estatística amostral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alura Skimo - Power BI Dashboard</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-03-08-alura-skimo-powerbi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 13:34:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-03-08-alura-skimo-powerbi/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt; Tools used: Power BI, Figma, SQL
Category: Dashboard
Este dashboard é o último de três do segundo desafio Alura Challenge BI.
A Alura Skimo está interessada em analisar seus dados de vendas, para ajudar com isso eu fiz este dashboard. Ele é composto de três páginas. A primeira apresenta um resumo com todas as principais medidas que encontramos no painel, filtrado para mostrar o mês mais recente. Nesta primeira página, você pode parar o cursor do mouse sobre uma medida e isso fará com que apareça um pequeno gráfico com a série histórica com uma linha de tendência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alura Food - Power BI Dashboard</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-02-26-alura-food-powerbi/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 12:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-02-26-alura-food-powerbi/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt; Tools used: Power BI, Google Sheets, Figma
Category: Dashboard
Esse painel é o segundo de três que estou fazendo para o segundo desafio Alura Challenge BI.
A Alura Food está interessada em expandir seus negócios para o mercado indiano. Para isso, a empresa pediu para calcular medidas que os ajudem a tomarem uma melhor decisão.
Primeiramente, eu fiz uma junção dos bancos de dados e limpei eles através do Power BI, traduzi alguns dos textos de inglês para português através da Planilhas Google, e converti o preço das refeições da sua moeda original para o real (moeda brasileira).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alura Films - Power BI Dashboard</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-02-17-alura-films-powerbi/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 18:42:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-02-17-alura-films-powerbi/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt; Ferramentas utilizadas: Power BI, Planilhas Google, Figma
Categoria: Dashboard
Este painel é o primeiro de três que eu estarei fazendo nas próximas semanas como parte do segundo desafio Alura Challenge BI.
O objetivo deste painel é ajudar a encontrar a melhor seleção para um filme que será produzido.
Com isso em mente, eu explorei na primeira aba um pequeno resumo sobre os filmes no banco de dados, com ela você pode ter uma ideia geral dos nossos dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review do Podcast - Machine Learning Guide</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-01-24-podcast-review-mlg/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-01-24-podcast-review-mlg/</guid>
      <description>O show, apresentado por Tyler Renelle da Depth, oferece uma lista com recursos na qual você pode encontrar todos os livros, cursos, e sites mencionados durante o podcast. É um ótimo podcast para quem está aprendendo sobre aprendizado de máquina, podendo ser útil para iniciantes, entusiastas, ou para alguém que está procurando se aprofundar ainda mais no tópico. Desde 2021 o show está sendo renovado para atualizar o conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise Descritiva do Top 50 Livros Bestsellers da Amazon 2009 - 2019</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-12-28-amazon-top-50-books/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:55:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-12-28-amazon-top-50-books/</guid>
      <description>Recentemente eu terminei um curso na Alura chamado Python para Data Science e eu quero colocar o que eu aprendi em prática, para isso eu vou fazer uma análise descritiva nesse banco de dados Amazon Top 50 Bestselling Books 2009 - 2019. Nele há 550 livros e eles foram categorizados como fiction (ficção) e non-fiction (não ficção) pelo Goodreads. Todo o código pode ser visto aqui.
Eu comecei olhando as cinco primeiras observações do banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia do Pacote de Python seaborn</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-11-07-seaborn-package-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 15:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-11-07-seaborn-package-guide/</guid>
      <description>Introdução Eu estou aprendendo visualização de dados no Python e eu me vejo como alguém que aprende fazendo, por isso eu vou fazer alguns gráficos simples usando o pacote seaborn que poderão ser utilizados como referência sempre que precisar refrescar a memória.
Primeiramente é necessários que os pacotes estejam propriamente importados, após isso eu carrego o banco de dados iris.
import pandas as pd import seaborn as sns import matplotlib.pyplot as plt url = &amp;#34;https://git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Visão Geral Sobre o Pacote data.table do R</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-27-data-table/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 09:41:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-27-data-table/</guid>
      <description>O pacote data.table é um dos pacotes de manipulação de dados mais rápido, atualmente ele é mais rápido até que o pandas e dplyr 1. A sintaxe de um data.table é dt[i, j, by], em que:
i é utilizado para amostrar linhas j é utilizado para amostrar colunas by é utilizado para amostrar grupos, igual ao GROUP BY do SQL Você pode ler em voz alta como2:
Pegue dt, amostra/reordene as linhas usando i, então calcule j, agrupando por by.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulação de 21</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-24-blackjack-simulation/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 20:43:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-24-blackjack-simulation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferramentas utilizadas:&lt;/strong&gt; R, ggplot, Shiny&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Simulação&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Sentimentos de Notícias Falsas vs Notícias Reais</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-12-fakenews-sentiment/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:47:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-12-fakenews-sentiment/</guid>
      <description>Eu quero fazer uma análise de sentimentos usando o R como uma forma de aprender. Com isso em mente começamos carregando todos os pacotes que iremos utilizar.
library(readr) library(dplyr) library(tidytext) library(tokenizers) library(stopwords) library(ggplot2) Então precisamos carregar nosso banco de dados. Esses dados são do Kaggle Fake and real news dataset.
Fake &amp;lt;- read_csv(&amp;#39;~/fakenews/Fake.csv&amp;#39;) True &amp;lt;- read.csv(&amp;#39;~/fakenews/True.csv&amp;#39;) Eu quero unir ambos os dados, mas antes é preciso criar uma nova columa que irá informar de onde os dados vieram.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
