<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Dev_Medeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Dev_Medeiros</description>
    <image>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 13:06:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Limpando Base de Dados para Classificação de Score de Crédito</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/data-cleaning-credit-score/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 13:06:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/data-cleaning-credit-score/</guid>
      <description>Profissão foto criada por freepik - freepik.com
Aviso: Eu estarei falando sobre como chegar no código python, caso queira ler o código em si, dirija-se a este repositório.
Conheça a Base para Classificação de Score de Crédito A base de dados que vamos limpar vem do kaggle, a qual está no arquivo train.csv, mas os passos que iremos falar também podem ser usados para test.csv.
Há 28 colunas e 100 mil linhas neste banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alura Challenge BI 2</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/alura-challenge-bi-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 19:23:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/alura-challenge-bi-2/</guid>
      <description>O Alura Challenge BI 2 foi um evento que durou quatro semanas, no qual nós fomos desafiados a fazer um painél de Business Intelligence com base nos requisitos de três empresas fictícias. Durante o evento eu fiz esses três painés usando o Power BI, você pode ver também os arquivos fontes dos painéis no meu repositório.
Alura Films Alura Food Alura Skimó O objetivo deste painel é ajudar a encontrar a melhor seleção para um filme que será produzido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science Challenge - Churn Rate</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 16:49:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-05-30-churn-rate-challenge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferramentas utilizadas:&lt;/strong&gt; Python, seaborn, scikit-learn, imbalanced-learn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Análise de Dados, Aprendizado de Máquina&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UX/UI em Dashboards de Business Intelligence</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 11:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-29-ux-power-bi-dashboards/</guid>
      <description>O que é UX/UI? UX é a sigla em inglês para Experiência de Usuário, é um conceito recente que fala sobre tomar decisões de design pensando na experiência do usuário final. O designer de UX precisa se preocupar se seu produto é fácil de usar e intuitivo, fazendo mudanças nele sempre que necessário para se adequar as necessidades do usuário.
UI, do inglês, significa Interface do Usuário. É tudo aquilo que está envolvido na interação do usuário e o produto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compreendendo o P-Valor</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-12-comprehending-the-p-value/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 17:58:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-04-12-comprehending-the-p-value/</guid>
      <description>O que é o p-valor? Em estatística temos os testes de hipóteses, que são feitos para tomar uma decisão, de rejeitar ou não rejeitar a hipótese nula. Alguns exemplos de teste de hipótese são: Neyman-Pearson, Shapiro-Wilk, T de Student, entre outros.
Todos testes de hipóteses possuem uma estatística de teste específico dele. E essa estatística é utilizada para avaliar o teste, mas essa tarefa pode ser cansativa até com o uso de computadores, pois a maioria dos softwares não devolvem como resposta a estatística de comparação, apenas a estatística amostral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review do Podcast - Machine Learning Guide</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-01-24-podcast-review-mlg/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2022-01-24-podcast-review-mlg/</guid>
      <description>O show, apresentado por Tyler Renelle da Depth, oferece uma lista com recursos na qual você pode encontrar todos os livros, cursos, e sites mencionados durante o podcast. É um ótimo podcast para quem está aprendendo sobre aprendizado de máquina, podendo ser útil para iniciantes, entusiastas, ou para alguém que está procurando se aprofundar ainda mais no tópico. Desde 2021 o show está sendo renovado para atualizar o conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise Descritiva do Top 50 Livros Bestsellers da Amazon 2009 - 2019</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-12-28-amazon-top-50-books/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:55:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-12-28-amazon-top-50-books/</guid>
      <description>Recentemente eu terminei um curso na Alura chamado Python para Data Science e eu quero colocar o que eu aprendi em prática, para isso eu vou fazer uma análise descritiva nesse banco de dados Amazon Top 50 Bestselling Books 2009 - 2019. Nele há 550 livros e eles foram categorizados como fiction (ficção) e non-fiction (não ficção) pelo Goodreads. Todo o código pode ser visto aqui.
Eu comecei olhando as cinco primeiras observações do banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia do Pacote de Python seaborn</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-11-07-seaborn-package-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 15:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-11-07-seaborn-package-guide/</guid>
      <description>Introdução Eu estou aprendendo visualização de dados no Python e eu me vejo como alguém que aprende fazendo, por isso eu vou fazer alguns gráficos simples usando o pacote seaborn que poderão ser utilizados como referência sempre que precisar refrescar a memória.
Primeiramente é necessários que os pacotes estejam propriamente importados, após isso eu carrego o banco de dados iris.
import pandas as pd import seaborn as sns import matplotlib.pyplot as plt url = &amp;#34;https://git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Visão Geral Sobre o Pacote data.table do R</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-27-data-table/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 09:41:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-27-data-table/</guid>
      <description>O pacote data.table é um dos pacotes de manipulação de dados mais rápido, atualmente ele é mais rápido até que o pandas e dplyr 1. A sintaxe de um data.table é dt[i, j, by], em que:
i é utilizado para amostrar linhas j é utilizado para amostrar colunas by é utilizado para amostrar grupos, igual ao GROUP BY do SQL Você pode ler em voz alta como2:
Pegue dt, amostra/reordene as linhas usando i, então calcule j, agrupando por by.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulação de 21</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-24-blackjack-simulation/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 20:43:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-24-blackjack-simulation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferramentas utilizadas:&lt;/strong&gt; R, ggplot, Shiny&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Simulação&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Sentimentos de Notícias Falsas vs Notícias Reais</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-12-fakenews-sentiment/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:47:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/2021-10-12-fakenews-sentiment/</guid>
      <description>Eu quero fazer uma análise de sentimentos usando o R como uma forma de aprender. Com isso em mente começamos carregando todos os pacotes que iremos utilizar.
library(readr) library(dplyr) library(tidytext) library(tokenizers) library(stopwords) library(ggplot2) Então precisamos carregar nosso banco de dados. Esses dados são do Kaggle Fake and real news dataset.
Fake &amp;lt;- read_csv(&amp;#39;~/fakenews/Fake.csv&amp;#39;) True &amp;lt;- read.csv(&amp;#39;~/fakenews/True.csv&amp;#39;) Eu quero unir ambos os dados, mas antes é preciso criar uma nova columa que irá informar de onde os dados vieram.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
