<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>EDA on devmedeiros</title>
    <link>https://devmedeiros.com/pt/tags/eda/</link>
    <description>Recent content in EDA on devmedeiros</description>
    <image>
      <title>devmedeiros</title>
      <url>https://devmedeiros.com/cover.png</url>
      <link>https://devmedeiros.com/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 14:55:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devmedeiros.com/pt/tags/eda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>EDA Top 50 Livros Bestsellers da Amazon</title>
      <link>https://devmedeiros.com/pt/post/amazon-top-50-books/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:55:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devmedeiros.com/pt/post/amazon-top-50-books/</guid>
      <description>Análise Exploratória de Dados dos 50 livros mais bem vendidos da Amazon de 2009 - 2019</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Recentemente eu terminei um curso na Alura chamado <em>Python para Data Science</em> e eu quero colocar o que eu aprendi em prática, para isso eu vou fazer uma análise descritiva nesse banco de dados <a href="https://www.kaggle.com/sootersaalu/amazon-top-50-bestselling-books-2009-2019"><strong>Amazon Top 50 Bestselling Books 2009 - 2019</strong></a>. Nele há 550 livros e eles foram categorizados como <strong>fiction</strong> (ficção) e <strong>non-fiction</strong> (não ficção) pelo Goodreads. Todo o código pode ser visto <a href="https://gist.github.com/devmedeiros/12813bebd78f7662966096e963ed0aa9">aqui</a>.</p>
<p>Eu comecei olhando as cinco primeiras observações do banco de dados.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Name</th>
<th>Author</th>
<th>User Rating</th>
<th>Reviews</th>
<th>Price</th>
<th>Year</th>
<th>Genre</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>10-Day Green Smoothie Cleanse</td>
<td>JJ Smith</td>
<td>4.7</td>
<td>17350</td>
<td>8</td>
<td>2016</td>
<td>Non Fiction</td>
</tr>
<tr>
<td>11/22/63: A Novel</td>
<td>Stephen King</td>
<td>4.6</td>
<td>2052</td>
<td>22</td>
<td>2011</td>
<td>Fiction</td>
</tr>
<tr>
<td>12 Rules for Life: An Antidote to Chaos</td>
<td>Jordan B. Peterson</td>
<td>4.7</td>
<td>18979</td>
<td>15</td>
<td>2018</td>
<td>Non Fiction</td>
</tr>
<tr>
<td>1984 (Signet Classics)</td>
<td>George Orwell</td>
<td>4.7</td>
<td>21424</td>
<td>6</td>
<td>2017</td>
<td>Fiction</td>
</tr>
<tr>
<td>5,000 Awesome Facts (About Everything!) (Natio&hellip;</td>
<td>National Geographic Kids</td>
<td>4.8</td>
<td>7665</td>
<td>12</td>
<td>2019</td>
<td>Non Fiction</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Aqui é possível ver que os dados tem o <strong>Year</strong> (ano) em que o livro estava no <em>top 50 de mais vendidos</em>, seu <strong>Price</strong> (preço), a média dos <strong>User Rating</strong> (avaliação dos usuários), total de <strong>Reviews</strong> (avaliações), <strong>Author</strong> (autor), <strong>Name</strong> (nome do livro) e por fim, <strong>Genre</strong> (gênero).</p>
<p>Não há valores nulos no banco de dados. E dos 550 livros há 248 autores diferentes, então vamos ver quais autores possuem mais livros no top 50 dos mais vendidos neste período.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Autor</th>
<th>Número de livros</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Jeff Kinney</td>
<td>12</td>
</tr>
<tr>
<td>Gary Chapman</td>
<td>11</td>
</tr>
<tr>
<td>Rick Riordan</td>
<td>11</td>
</tr>
<tr>
<td>Suzanne Collins</td>
<td>11</td>
</tr>
<tr>
<td>American Psychological Association</td>
<td>10</td>
</tr>
<tr>
<td>Dr. Seuss</td>
<td>9</td>
</tr>
<tr>
<td>Gallup</td>
<td>9</td>
</tr>
<tr>
<td>Rob Elliott</td>
<td>8</td>
</tr>
<tr>
<td>Stephen R. Covey</td>
<td>7</td>
</tr>
<tr>
<td>Stephenie Meyer</td>
<td>7</td>
</tr>
<tr>
<td>Dav Pilkey</td>
<td>7</td>
</tr>
<tr>
<td>Bill O&rsquo;Reilly</td>
<td>7</td>
</tr>
<tr>
<td>Eric Carle</td>
<td>7</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>O autor com mais livros no top 50 foi Jeff Kinney, empatado em segundo, com 11 livros, foi Gary Chapman, Rick Riordan, e Suzanne Collins. Empatado em 9º, está Stephen R. Covey, Stephenie Meyer, Dav Pilkey, Bill O&rsquo;Reilly, e Eric Carle, com 7 livros cada.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/violing_ur_vmTFo02uK.jpg?updatedAt=1640708039606" alt="Gráfico de viola da avaliação dos usuários"  />
</p>
<p>Com o gráfico de violino podemos ver como está concentrado a avaliação dos usuários e como os dados são compostos de livros <em>bestsellers</em> faz sentido que a avaliação dos usuários está em sua maioria concentrada em torno de 4.5 e 4.75.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/boxplot_year_reviews_Pa1YGMhj2z1.jpg?updatedAt=1640708039777" alt="Boxplot da quantidade de reviews por ano"  />
</p>
<p>Esse boxplot da quantidade de avaliações por ano mostra que a variabilidade aumentou através dos anos, tendo o seu pico em 2014 e gradualmente estabilizando. Podemos ver também que nos primeiros anos, 2010 e 2011, havia mais <em>outliers</em> nos dados.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Gênero</th>
<th>Avaliação do Usuário</th>
<th>Preço</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>Ficção</td>
<td>4.65</td>
<td>10.85</td>
</tr>
<tr>
<td>Não Ficção</td>
<td>4.60</td>
<td>14.84</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>A avaliação média do usuário por gênero parece ser semelhante, com apenas 0.05 de diferença, mas o preço já apresenta uma diferença maior, 10.85 para ficção e 14.84 para não ficção. Para termos certezas de que essas diferenças são estatisticamente significantes, eu vou utilizar o teste de Mann-Whitney.</p>
<p>A hipótese nula do teste de Mann-Whitney é de que as amostras possuem a mesma distribuição, e em ambos os casos, nós rejeitamos a hipótese nula com 95% de confiança. O p-valor para os dados do preço foi de 8.34e-08 e o p-valor para a avaliação do usuário foi de 1.495e-07.</p>
<p>Para mostrar visualmente quão diferente as suas distribuição são, podemos olhar para os seguintes gráficos.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/hist_price_qxT6fxEGQ.jpg?updatedAt=1640708039771" alt="Distribuição do preço dos livros por gênero"  />
</p>
<p>A distribuição para os preços de livros de ficção é fortemente inclinados para a esquerda e consistentemente diminuem a medida que o preço aumenta. Enquanto que os livros de ficção começam altos e se tornam ainda mais altos, com 120 e quase 140 ocorrências nas duas primeiras categorias, então ele rapidamente diminui.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://ik.imagekit.io/devmedeiros/hist_ur_6YxOQ_Huz.jpg?updatedAt=1640708040024" alt="Distribuição da avaliação dos usuários por gênero"  />
</p>
<p>A distribuição para a avaliação do usuário do gênero de ficção lentamente aumenta, tendo seu pico próximo de 4.8. E a distribuição para o gênero de não ficção tem seu pico logo após 4.6.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
